天航：「縱使世界是黑暗的，還是有人為這樣的世界付出，希望在黑暗之中燃亮一篝火。」

【假如他是你的孩子......】

這是我聽朋友講過的真人真事。

這位台灣朋友是一位鋼琴老師，她的學生在澎湖打工時出了事，因為和餐廳老闆不和，所以就在網上亂罵，結果惹上官非。而這位學生見過律師，律師就說誹謗罪成的機會很大，甚至留下刑事案底（台灣有些法例很特別，用國語髒話罵人是會上庭罰錢的＆我查過那個「規範髒語表」，用粵語髒話罵人是沒事的）。

這位鋼琴老師知情之後，竟然慷慨赴義，買機票跟學生一起去見那個餐廳老闆。對，澎湖是在離島，要坐飛機過去，聽說那趟航程起伏會令乘客有坐過山車的感覺。。

然後鋼琴老師去見餐廳老闆，老闆應該是個很固執和愛面子的人，死都要將學生告上法庭。老師屢勸不果之後，老闆忽然覺得好奇，就問：「你是學生的甚麼人？」老師說她只是鋼琴老師，老闆就很詭異有這樣的好人。

「在我心中，我將學生當成我的孩子。假如有一天你的孩子犯了錯，你也會給他一個機會吧？一個年輕人有了刑事案底，對他的前途會有多大的影響，你應該也想像得到吧？你一念之差，決定的是一個人的未來和命運！」

就憑這番話，鋼琴老師終於令老闆心軟了，老闆呆了十幾秒之後，當場就決定撤告了。

寫到這裡，大家也應該明白我要說的是甚麼事。有句話叫「趕狗入窮巷」，有權力的人要用盡權力抓人坐牢，暫時似乎可以耳根清淨，但被抓的人將來只會帶著怨恨出獄，就像《孤星淚》裡的男主角尚萬強一樣。唯有寬容，才能化解社會和年輕人的怨氣。

如果擔心抗爭者會得寸進尺，請看看台灣的太陽花學運──沒有一個抗爭者要坐牢，結果有沒有更多年輕人出來鬧事呢？NO，台灣社會一直太平盛世。昨天火車上發生了一起警察英勇殉職的憾事，24歲的警員李承翰先生因不敢使用過分武力而被精神病患者刺傷，但他還負傷頑抗該名犯人。在台灣，警察一直是深受市民尊敬的崇高職業，連我兒子前天也說長大後要當警察。

我敢說，台灣警方在太陽花學運使用了恰當的武力（我記得是一顆催淚彈都沒放過），之後政府也沒有對抗爭者窮追猛打，所以社會很快就能修補裂痕。

還是那一句──

假如你的孩子做了叛逆的事，你會忍心將他告到坐牢嗎？

都到了這個地步，我覺得特赦或從寬處理是最有效化解民怨的做法。。但如果當權者怎樣都要趕盡殺絕呢？。。。。。。真是他x的，寫到這裡，我忽然覺得自己寫了一堆廢話。

用經濟學的角度來說，我覺得遊行跟排隊一樣是極度浪費時間的事（我還因為暴曬而皮膚嚴重過敏，腫成豬頭，差點要去急診）。大部分台灣人聽我講「遊行」這個詞，通常都以為是甚麼嘉年華活動。。在民主國家，人民有甚麼不滿，就會用選票來懲罰執政黨，選票比甚麼遊行都來得更有意義。所以，別跟我說甚麼「民主沒用」，民主就是用來排泄民怨的工具，至少可以爽一爽，出一口鳥氣。

最後，我要送一段話給大家：

「縱使世界是黑暗的，還是有人為這樣的世界付出，希望在黑暗之中燃亮一篝火。」

就當現在是戰爭的狀況，四周必然瀰漫著悲觀的氣氛，但只要堅持下去，沉著等待天時地利人和，就會看見希望的。別放棄，我們要合力一起保住心中的一團火！

不愧係寫出三分球神射手同M系列嘅人
小學時期嘅偶像

400米的終點線都好好睇

排球個本都好睇 可惜無再寫落去

天航

油雞

不愧我睇佢啲書咁耐

書蟲的少年時代

不枉做書迷做左十幾年

中學雞時成日睇佢啲書